[成波之路] 沙嗲腩肉粉絲煲 (圖文食譜)

開工前試用下先……

冬天終於都嚟喇！就整個煲仔菜慶祝下！
因為我唔食牛肉，所以用左豬腩片，大家都可以用牛肉代替呀！

影片：

Facebook:
Instagram:
Blog:
Blog 可以睇返之前出過post既食譜
有興趣請like/follow/睇睇啦，多謝你既留意同支持

份量：3 – 4 人份
肉和醃料
豬腩片 200 克
糖 1/2 茶匙
胡椒粉 1/8 茶匙
生粉 1 茶匙
生抽 2 茶匙
麻油 1/4 茶匙

配料
粉絲 100 克
金菇 200 克
洋蔥 1/2 個
薑 2 片
蒜頭 3 瓣
蔥 1 小棵
紅辣椒 1 – 2 條

調味料
沙茶醬 3 湯匙
花生醬 2 湯匙
紹興酒 1 湯匙
清雞湯（有鹽） 250 毫升
水 250 毫升
糖 2 茶匙

1. 把醃料加入豬腩片中拌勻備用。

2. 把粉絲放於碗中，加入清水至蓋面，浸泡至粉絲軟身即可隔水備用。

3. 把金菇去除尾部撕成一束束、把洋蔥切條、把薑和蒜頭切片、把蔥分成蔥白和青的部份分別切段、把紅辣椒切圈備用。

4. 以中火燒熱鍋子，下少許油，油熱後下薑片煎炒約 3 分鐘至金黃色。

5. 下蒜片和蔥白多炒 1 分鐘。

6. 下洋蔥炒幾分鐘至軟身。

7. 下豬腩片炒至肉變色，不用熟透。

8. 下沙茶醬和花生醬炒勻。

留名

嗚呀啲圖出唔到嘅

成波都過埋黎

死圖

成波

嗚呀睇嚟我自己個網啲圖呢度show唔到

波妹

img 入面唔用得https 要用http先load到圖

出嚟啦！阿圖！

Fail

要del走個s呀
同埋右上粒眼可以preview

嗚呀 我本身條lin用http 唔係用https
一sent 又變左https
可询係我自己個server柒……晏啲返公司再搞

Agger 請善用preview功能

利申以前係飲食台cdrom 見到成波黎埋好興奮

成波 依個冬天食好正

AN版是咪無眼㗎

成波都黎左

想知成波用邊隻沙嗲醬

成波幾時嫁俾我

好肚餓

期待好似上次浸提子咁

希望今次得啦！！！！

冬天終於都嚟喇！就整個煲仔菜慶祝下！
因為我唔食牛肉，所以用左豬腩片，大家都可以用牛肉代替呀！

影片：

Facebook:
Instagram:
Blog:
Blog 可以睇返之前出過post既食譜
有興趣請like/follow/睇睇啦，多謝你既留意同支持

份量：3 – 4 人份
肉和醃料
豬腩片 200 克
糖 1/2 茶匙
胡椒粉 1/8 茶匙
生粉 1 茶匙
生抽 2 茶匙
麻油 1/4 茶匙

配料
粉絲 100 克
金菇 200 克
洋蔥 1/2 個
薑 2 片
蒜頭 3 瓣
蔥 1 小棵
紅辣椒 1 – 2 條

調味料
沙茶醬 3 湯匙
花生醬 2 湯匙
紹興酒 1 湯匙
清雞湯（有鹽） 250 毫升
水 250 毫升
糖 2 茶匙

1. 把醃料加入豬腩片中拌勻備用。

2. 把粉絲放於碗中，加入清水至蓋面，浸泡至粉絲軟身即可隔水備用。

3. 把金菇去除尾部撕成一束束、把洋蔥切條、把薑和蒜頭切片、把蔥分成蔥白和青的部份分別切段、把紅辣椒切圈備用。

4. 以中火燒熱鍋子，下少許油，油熱後下薑片煎炒約 3 分鐘至金黃色。

5. 下蒜片和蔥白多炒 1 分鐘。

6. 下洋蔥炒幾分鐘至軟身。

7. 下豬腩片炒至肉變色，不用熟透。

8. 下沙茶醬和花生醬炒勻。

YAY！是咪睇到喇？！

9. 贊入紹興酒，炒勻。

10. 下清雞湯、水、糖和老抽拌勻煮滾。

11. 湯汁煮滾後下粉絲，讓粉絲都浸到湯汁。

12. 下金菇，讓金菇都浸到湯汁，煮至金菇和粉絲變軟身，拌勻。

13. 試味後如有需要可額外加點鹽。覺得味道滿意後，灑上青蔥段和紅辣椒即成。

- 可用肥牛片代替豬腩片。

成波 留明

波叔

睇到

歡迎

波波

……果邊飲食台有啲悶

sorry呀見唔到preview制

hello

hi 姐姐

再quote 多次又出到圖 好玄

希望呢度新地方，會熱鬧啲啦

夏天有冷氣都食得

歡迎成波

仆你個街連成波都過咗嚟
btw好肚餓

果邊認真post無人理
其實灰灰地咗都一排 想唔玩forum

呢個無落到沙嗲醬㗎

嫁咗畀我個肥仔先

未食早餐咩

上次提子之後我都記住改晒啲lin先post㗎真係柒到

波哥仔都過埋黎…

個名好熟

究竟有幾多人以為我係男人

我都睇到

我都歡迎你呀！！！！！

嘩係波波！
Btw好撚餓

ccupbaby

歡迎執綠帽

睇錯仆街成波

成波終於黎左

真成波？

今晚試煮俾老公食
多謝成波

正啊 凍凍地唔食粉絲煲留到幾時食啊！

你地買豬腩片多數邊度買 佳寶果d我真係唔敢試囉

尋日終於有An版嘛
利申: an 狗

超市應該有掛

唔使多謝喎
祝你地暖笠笠 飽暖思淫慾

食

如果超級市場買果啲丹麥豬腩片
有啲賣好啲扒果啲凍肉鋪都有靚啲既豬腩片賣

梗係有

見到都想食 好撚肚餓

我個早餐仲未飽完

連波仔都過o黎

我彈去邊都唔覺㗎啦

好彩LIHKG個app屎有得留名

好正

終於見到成波

好想食 瘋狂撈飯

波sir

易啲搵返覆過果啲post

多謝呀！

都無人等緊

淨係粉絲我都滿足喇

哇 波哥波妹波叔都好 唔好叫波sir
因為識個痴線佬叫波sir

Welcome

我都歡迎你呀！

滑嘟嘟呢

呢度真係沉得快

沉得快推得快

推

我都成日整 腩肉 豬肉片 牛肉片都好正

喺bob叔呀

希望呢度唔會好快靜晒

多謝你呀

我最鍾意啲粉絲

唔係呀唔係呀認錯人喇
我係成波之路個肥波咋

利申: bob 叔叔fans

屌 睇左咁耐原來成波係女人
經常幻想係油頭四眼暗瘡肥毒

波波都過埋黎

四眼肥毒係真嘅
油頭暗瘡就無

飯lin來了

果邊悶咗好耐

肥波